<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">
        <item>Щука</item>
        <item>Сом</item>
        <item>Линь</item>
        <item>Стерлядь</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish_content">
        <item>Обыкновенная Щука (лат. Esox lucius), обитающая в Европе и Северной Америке, характеризуется серо-зеленым окрасом в светлую крапинку овальной формы и отсутствием чешуи в нижней части жаберной крышки. Длина до 150 см, масса до 25 кг (обычно до 100 см и 8 кг). Хищник, питается в основном рыбой. В водоеме щука держится в засаде, совершая оттуда молниеносные броски за проплывающей мимо добычей.</item>
        <item>Длина тела до 5 м, масса до 400 кг (по историческим данным). Л. П. Сабанеев приводит сведения Кесслера о поимке сомов массой более 300 кг в XIX веке, в Днепре, Днестре и Одере. Официально зарегистрирован пойманный сом массой 306 кг, длиной более 3 м и возрастом около 80 лет. Сейчас сомы массой выше 100 кг встречаются крайне редко, тем не менее зарегистрированы случаи поимки сомов длиной более 2,5 м и массой около 150 кг. Анальный плавник длинный, жировой плавник отсутствует, непарные плавники не имеют шипов. Окрас в большинстве случаев бурый с оттенками коричнево-зелёного, брюхо белое. В зависимости от мест обитания окрас может меняться от почти чёрного до светло-жёлтого. Иногда встречаются сомы альбиносы.</item>
        <item>Линь (лат. Tinca tinca) — вид лучепёрых рыб семейства карповых (Cyprinidae), единственный представитель рода Tinca. В некоторых регионах считается инвазивным видом. Обитает преимущественно в мелководных озерах и прудах с густой водной растительностью и илистым дном, а также в реках с медленным течением. Достигает длины до 70 см и массы до 7,5 кг. У рыб половой диморфизм, проявляющийся в различии длины грудных и брюшных плавников, которые у самца длиннее. Рыбы достигают половой зрелости в возрасте 2–6 лет.</item>
        <item>Сте́рлядь (лат. Acipenser ruthenus) — рыба семейства осетровых, обитающая в крупных реках Европы, впадающих в Чёрное, Азовское и Каспийское моря, а также Сибири вплоть до Енисея на востоке. Проходные популяции, мигрировавшие между пресными и солёными водами, были полностью уничтожены. Включена в Красную книгу МСОП как «вымирающий вид»; занесена в Приложение II CITES и Красную книгу России. Длина тела достигает 125 см, России запрещён во всём Волжско-Каспийском и Азово-Черноморском рыбохозяйственных бассейнах (как и всех видов осетровых). Лицензированный лов разрешен в некоторых реках Западной Сибири, а также в реках Северного рыбохозяйственного бассейна.</item>
    </string-array>
    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/northern_pike</item>
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/lin</item>
        <item>@drawable/sterlet</item>
    </array>

    <string-array name="bait">
        <item>Наживки на щуку</item>
        <item>Наживки на сома</item>
        <item>Наживки на линя</item>
        <item>Наживки на стерлядь</item>
    </string-array>
    <string-array name="bait_content">
        <item>Самые простые приманки на щуку – блесны. Вращалки и колебалки не требовательны к анимации, работают на простой равномерке. Модели-незацепляйки, у которых крючок защищен проволокой, можно использовать на поросших меляках. В таких местах даже трофейные экземпляры ищут легкую добычу – мальков в теплое время.Может заинтересовать зубастую хищницу воблер. Щука может атаковать и прогонистые минноу, и тяжелые джерки, а также топвотеры, скользящие по самой поверхности воды. Активную, голодную рыбу привлечет твичинг, хаотичные движения приманки на рывковых проводках. Пассивную может растормошить методика Stop-&amp;-go. Особенно если воблер тонущий и на паузе падает на дно, словно больная, умирающая рыбка. Для любителей джига есть силиконовые приманки на щуку. Имитации насекомых и личинок, пропитанные пахучими аттрактантами и солями. Виброхвосты, рачки и твистеры, которые дразнят хищницу колебаниями подвижных элементов.</item>
        <item>Разнообразие весенних наживок на сома очень велико. После зимовки сом одинаково хорошо берёт на любую приманку, естественно, животного происхождения. Это могут быть: [adsense] Выползок. Надевается на крючок пучком в 2-4 штуки. Выползок является отличной наживкой, но крупный сом на выползка попадается крайне редко и основной улов на такую наживку — сомята до 3-ёх килограмм. Живец. Живец — одна из любимых лакомств сома. В качестве живца можно использовать абсолютно любой вид рыбы, но желательно ловить на живца, который был пойман в этом же водоёме. Сом значительно активней клюёт на местного живца. Выбор рыбы в качестве живца будет зависеть только от того, на какого размера сома Вы нацелены. Для этого Вы должны отталкиваться от того, что размер сома, который клюнет на Вашего живца будет не менее чем в 6-8 раз больше наживки. Если речь идёт о ловле небольших сомиков, то в качестве живца подойдут ёршики, пескарики, окуньки. А вот для ловли крупных сомов более 5 кг лучше выбрать карася или плотву. Лягушка. Лягушки — это естественный корм сома, к которому он привык. Именно поэтому лягушка в качестве наживки может принести хороший результат. Цепляется лягушка на крючок за нижнюю челюсть или за лапки. Воробей. Для тех кто не особо знаком с ловлей сома, воробей в качестве наживки может показаться шуткой или глупостью. Но не спешите делать выводы. Обжаренный на костре воробей является одной из лучших наживок. А в некоторых регионах на вопрос «На что Вы ловите сома» люди удивлённо отвечают «На жаренного воробья, конечно», как будто другой наживки не существует. Для того чтобы словить воробья используют различные ловушки, которые довольно легко соорудить и заманить в них воробья кормом. Перловица. Перловица — это двустворчатый моллюск. Его часто можно найти в реках и прудах. На мясо этого моллюска также охотно клюёт сом. Саранча. Несколько таких насекомых как саранча, насаженных на крючок, служат отличной наживкой на сома. Обычно надевают около 4 штук саранчи на крючок. Куриная печень. Ещё одна популярная наживка на сома — куриная печень. Куриная печень, которая полежала на солнце может быть более привлекательной для сома, так от неё будет исходить запашок. Куски рыбы. Отлично ловится сом на куски рыбы. Можно использовать голову рыбы или хвост. Часто на разных водоёмах сом предпочитает определённую часть рыбы. На некоторых водоёмах сом отлично берёт исключительно на хвостовую часть, а на некоторых, наоборот, на голову рыбы.Также куском рыбы может служить покупной бычок в томате. В некоторых водоёмах эта наживка влечёт сома больше остальных. Можно использовать целого бычка, а можно снова-таки по частям. Пробуйте разные варианты и следите за реакцией сома. Подобрав правильный ключ, можно регулярно вылавливать этого пресноводного гиганта.</item>
        <item>В качестве наживки при ловле линя используют раковую шейку, опарышей и навозных червей. При хорошей, устойчивой погоде небольшой линь предпочитает держаться метровой глубины, рядом с прошлогодней травой и там, где дно покрывает листва.</item>
        <item>Если озаботиться вопросом о том, на что ловить стерлядь, то в ее естественный рацион входят: поденка, ручейник, различные мелкие рачки, комары и черви. Как вывод:Рыбу можно считать всеядной, но больше она предпочитает животную пищу.С возрастом у рыбы меняются вкусы: если задаться вопросом о том, на что клюет стерлядь в молодом возрасте, то в их рационе преобладают мелкие рачки, тогда как взрослым более по нраву лакомиться червями. Если в водоемах есть поденка в больших количествах, то рыба будет употреблять в пищу именно ее.После нереста рыба предпочитает мелкую наживку, а с приближением осени активнее реагирует на большую, поскольку накапливает калории для зимовки в суровых условиях.По мнению бывалых рыболовов, по опыту знающих на что ловится стерлядь, лучшей приманкой во все времена был червь дендробена, причем для поимки трофейной особи необходимо выбирать как можно более крупного червя.</item>
    </string-array>
    <array name="bait_image_array">
        <item>@drawable/northern_pike</item>
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/lin</item>
        <item>@drawable/sterlet</item>
    </array>

    <string-array name="tackle">
        <item>Удилища</item>
        <item>Леска</item>
        <item>Крючки</item>
    </string-array>
    <string-array name="tackle_content">
        <item>Удилища основная составная часть рыболовной удочки. Удилище имеет форму длинного тонкого конуса. Толстая часть, за которую рыболов держит удилище, называется комель. Противоположный тонкий конец — вершинка.
                Обычно производители используют несколько характеристик для определения удилища. Они включают в себя длину, мощность, тест и строй.
                Мощность - это диапазон используемых приманок, при котором удилище работает наиболее четко. Четкость в работе заключается не только в филигранной проводке и высочайшей чувствительности, но и в дальности, точности заброса. Исходя из теста спиннинга, существует определенная классификация: самый легкий класс (ultralight — ультралегкий), легкий класс (light — легкий), средний класс (medium — средний), тяжелый класс ловли (heavy — тяжелый) и супер тяжелый класс (extra heavy - сверхтяжелый).
                Строй - это временная характеристика, показывающая, как быстро удилище реагирует на изменение нагрузки. Строй удилища является важнейшим параметром, от него зависит дальность заброса, его точность и выважывание рыбы. Строй характеризует вид изгиба удилища при нагрузке. И по строю есть множество классификаций. Основные: Extra Fast (очень быстрый) — максимальный изгиб удилища приходится на верхнюю четверть хлыста, Fast (быстрый) — удилище гнется в верхней трети хлыста, Moderate (средний) — гнется верхняя половина хлыста и Slow (медленный) — удилище гнется по всей длине.
                Длина - в настоящее время удилища выпускаются с учетом любых вкусов и потребностей в диапазоне от 1,0 м до 14,5 м и более.
                Тест ― это обязательная первая характеристика снасти. Единица измерения ― граммы, которые означают верхнюю и нижнюю границы веса используемых приманок. Другими словами, тест удилища ― это вес забрасываемых приманок, рекомендованный производителем.</item>
        <item>Леска - один из важнейших элементов любой рыболовной снасти. Она служит связующим звеном между удилищем (удильником) и крючком с приманкой. Несмотря на свою важность в снасти, к сожалению, это ее самый недолговечный элемент.
                Традиционно на протяжении тысячелетий лески изготавливались вручную из конских волос, шелка и значительно реже из хлопка или льна. При их изготовлении иногда применялись гидроизолируюшие пропитки. Примерно с 1850-х годов появились машины для вязки лесок в промышленных масштабах. Современные лески изготавливаются из полиамидных материалов, основными из которых являются: нейлон, капрон, а также из полиэтилена, флюорокарбона.
                Классификация лески:
                Монофильная леска или монофил – это продукт синтетического производства, для изготовления которого используют полимерные материалы, нейлон, полиэтилен и пр. Изначально в качестве рыболовной нити применяли шелковую, льняную нить (редко) либо конские волосы. С каждым годом рабочие характеристики мононити совершенствуются, адаптируются под определенный вид ловли. Это самая обычная леска, которой ловили наши отцы и деды. У нее есть множество плюсов и минусов, поэтому она довольно часто используется рыболовами.Флюорокарбоновая леска или флюр сделана из полимера, название которого, поливинилидент фторид. Флюорокарбоновая леска значительно жестче монофильной, имеет небольшую растяжимость, почти невидима в воде, обладает меньшей памятью, быстрее погружается в воду. При одинаковом диаметре леска из монофила прочнее, чем из флюорокарбона. Все эти особенности с успехом позволяют флюорокарбоновую леску использовать как отменный поводочный материал.Плетеный шнур или плетенка изготавливаются из очень тонких, но высокопрочных волокон, к тому же волокна переплетены между собою, что делает ее еще более прочной. Зачастую для их изготовления используются армидные и полиэфирные волокна. Плетеную леску широко применяют в спиннинговой и фидерной ловле (особенно при ужении фидером на дальних дистанциях), а вот в поплавочной ловле она не прижилась, в виду экономичной нецелесообразности.</item>
        <item>Рыболовные крючки — один из главных составляющих элементов рыболовного комплекта. Назначение рыболовного крючка как составляющего элемента оснастки заключается в его способности удерживать насадку, зацепить добычу в момент поклевки, используя подсечку (самоподсечку) и посодействовать при ее выведении на берег.</item>
    </string-array>
    <array name="tackle_image_array">
        <item>@drawable/rods</item>
        <item>@drawable/fishing_line</item>
        <item>@drawable/hooks</item>
    </array>

    <string-array name="history">
        <item>Народ! Все, он выпил!</item>
        <item>Сладкий медок</item>
    </string-array>
    <string-array name="history_content">
        <item>Не хотел Саня на рыбалку ехать. Очень не хотел. Как чувствовал. Но друзья всю неделю уговаривали - по телефону, по душам и по загривку.

Друзей понять можно - они машину искали. А у Сани машина была. На пятый день Саня понял, что ехать придется. Жене сказал, что едет к маме, любовнице - как ни странно, то же самое. Обеим обещал вернуться к вечеру.

Галдящая орава Саниных друзей достала водку и начала рыбачить еще в машине, в шесть утра. На полпути снасти закончились, и пришлось останавливаться, чтобы купить еще. После прибытия на место рыбалка продолжилась, и спустя часа три-четыре Саня, как самый трезвый, был командирован за новой порцией наживки. И закуски. К вечеру друзья висли на Сане и уговаривали:

- Ну, давай, выпей с нами. Вот мы тебе налили, вот тебе килечка. Оставайся!

Саня с полным до краев стаканом в руке лишь мотал головой - не буду, мол. Ему предстояло развести всех по домам, и оставаться на ночь не хотелось.

- Ну, ладно, - сжалились друзья , - Дуй домой. Мы останемся. Сами завтра доберемся. Пойдем, до машины проводим. Саня вышел на полянку... и обомлел.

Его родная "четвера" стояла на бревнышках. Колес у машины не было.

Сняли. Вот же, блин, съездил к маме! Что делать? Как отмазываться?!

Друзья тоже притихли и топтались вокруг горемыки. Потом один из них робко тронул за плечо:

- Ну, чего, Сань... Завтра утром что-нибудь придумаем. На вот, хлебни для успокоения. Саня молча съел стакан водки в три глотка. И тут друг повернулся куда-то в сторону леса и заорал:

- Народ! Все, он выпил!

Из кустов выкатились четыре Саниных колеса</item>
        <item>Рассказ одного рыболова:

Мы, говорит, с родственниками летом очень любим на речке порыбачить. Вот где-то в провинции было одно из таких многочисленных рандеву на берегу. Надо сказать что рыбалка проводилась в полном соответствии с национальными традициями. Удочки и прочие снасти закинуты и благополучно забыты, полным ходом идет процесс "рыбалки": водка пьется, байки травятся.

В процессе один из "рыбаков" вспоминает, что на том берегу он пасеку знает, говорит: -Щас медом всех угощу. Сотоварищи пытаются отговорить.

- Зачем?! Мед далеко, водка есть пока, зачем геройствовать, да и собака там злая... Но что там говорить, пьяному море по колено - не говоря уже о реке. Короче - взял лодку и погреб.

Далее его рассказ. Догреб я, нашел вроде все, собаке пинка дал, схватил ближайший улей и волоку его (кто сомневается - ночью пчелы спят).

Бобик не унимается, крутится, гавкает, вокруг бегает. Я его и так, и этак, и матом, и палкой запустил - не унимается. Я в лодку - он за мной. Гребу - он за мной. Я и веслом махал - скулит, но тварюга не отстает. Так вот и приплыли вместе.

- А теперь самое интересное. Более трезвые товарищи, окинув лодку взглядом, замечают, что там вовсе не улей, а обычная будка собачья, вместе с цепью.

Бедный Бобик!!! про МУ-МУ, наверное, он был наслышан!</item>
    </string-array>
    <array name="history_image_array">
        <item>@drawable/history_1</item>
        <item>@drawable/history_2</item>
    </array>

    <string-array name="about">
        <item>О приложении</item>
    </string-array>
    <string-array name="about_content">
        <item>Приложение создано исключительно в учебных целях для отработки изученного материала на практике.</item>
    </string-array>
    <string-array name="about_image_array">
        <item>@drawable/about</item>
    </string-array>
</resources>